\chapter{Implementation}

\section{Day-bucketed Greedy với Time-window Constraints}
\defaultauthor

\textbf{Problem.} Sắp địa điểm chỉ theo khoảng cách dễ tạo ngày quá tải, bỏ qua opening hours hoặc dồn địa điểm buổi tối sai thời điểm.

\textbf{Cause.} Bài toán có nhiều ràng buộc đồng thời nhưng số địa điểm mỗi trip không đủ lớn để cần một solver tối ưu toàn cục phức tạp.

\textbf{Solution.} Planning Agent phân loại địa điểm theo best-time window, tạo bucket theo ngày, chọn ứng viên gần nhất còn phù hợp clock/opening hours, cân bằng dwell time và gán địa điểm buổi tối sau cùng.

\textbf{Result.} Lịch trình thực dụng hơn và vẫn giữ thời gian xử lý phù hợp với interactive application.

\textbf{Remaining limitation.} Heuristic không bảo đảm nghiệm tối ưu toàn cục; opening-hours nhiều slot được xử lý theo widest reachable window trong bước scheduling.

\section{Multimodal Routing và Fallback}
\defaultauthor

\textbf{Problem.} Một API call theo một mode có thể thất bại hoặc OneMap không trả đúng loại transit mong muốn.

\textbf{Cause.} Khả năng route phụ thuộc dữ liệu external, khoảng cách và network.

\textbf{Solution.} \code{_fetch_all_alternatives()} gọi song song PT, bus-only, walk, cycle và drive; mỗi mode lỗi được loại riêng. Drive route được chuyển thành Grab; nếu drive lỗi thì ước tính Grab từ Haversine. Quãng ngắn không có transit có thể tạo walking estimate.

\textbf{Result.} Người dùng thường vẫn nhận được phương án sử dụng được thay vì toàn bộ request thất bại.

\textbf{Remaining limitation.} Giá Grab không bao gồm surge/ERP realtime và route estimate phải được hiển thị rõ là ước tính.

\section{Context-aware Weighted Scoring}
\defaultauthor

\textbf{Problem.} Chỉ chọn route nhanh nhất không phản ánh nhu cầu về chi phí, walking hoặc transfers.

\textbf{Cause.} Các dimension khác đơn vị và preference thay đổi theo người dùng/bối cảnh.

\textbf{Solution.} Scoring Service chuẩn hóa tương đối bốn dimension, điều chỉnh weight theo mưa, giờ cao điểm và constraints, sau đó tính weighted sum.

\textbf{Result.} Recommendation có thể giải thích và kiểm thử bằng unit test.

\textbf{Remaining limitation.} Scoring chưa dùng crowding realtime hoặc độ tin cậy của từng API response.

\section{Live Adaptation và Human-in-the-loop}
\defaultauthor

\textbf{Problem.} Mưa hoặc disruption có thể làm itinerary ban đầu không còn phù hợp.

\textbf{Cause.} Điều kiện thay đổi sau khi trip đã được lập.

\textbf{Solution.} Backend polling LTA/weather, phát hiện phần bị ảnh hưởng, tạo proposal và tính delta. Proposal chỉ được persist sau khi người dùng chấp nhận.

\textbf{Result.} Hệ thống thích nghi nhưng vẫn giữ quyền quyết định của người dùng.

\textbf{Remaining limitation.} Scheduler chạy in-process; deployment nhiều instance cần cơ chế tránh duplicate job.

\section{Curated Place Data và Image Enrichment}
\defaultauthor

\textbf{Problem.} Nguồn dữ liệu địa điểm ban đầu thiếu tính nhất quán về tọa độ, giờ mở cửa và ảnh.

\textbf{Solution.} Dataset được kiểm tra required keys/time khi startup; các script enrichment hỗ trợ cập nhật dữ liệu và ảnh. Các vấn đề thiếu ảnh hoặc sai dữ liệu được ghi nhận thay vì che giấu.

\textbf{Remaining limitation.} Cần tiếp tục audit dữ liệu bằng nguồn chính thức và Google Places khi có API key phù hợp.

\section{Frontend Route Editing}
\defaultauthor

Frontend hỗ trợ add/remove/reorder place, đổi mode, xem route alternatives và cập nhật route. Trạng thái UI cần phân biệt route estimate với route đã tính từ OneMap, đồng thời bảo vệ thứ tự người dùng khi họ chọn giữ nguyên. Những điểm UX còn cần cải thiện được trình bày trong chương Testing và Future Work.
